★[港男淪為古代女性地位]終身未婚被歧視 獨居老人曾想自殺

「寂寞是好可怕的，但一個人習慣了寂寞，他就不寂寞。」明叔今年已70歲，頭腦依然清晰，滿口盡是人生道理。誰又想到，他終其一生都以身材矮細、四肢短小為恥，與世人的歧視眼光搏鬥，亦因此終身未婚，獨居在荃灣一個公屋單位。

全港獨居長者高達15萬人，平均每一天就有一名長者自殺；明叔曾經是其中一名自殺高危長者，每天站在死亡的懸崖邊，為著「死與不死」猶豫不決。他坦言，被家人離棄的痛苦、找不到伴侶的孤獨，都令他痛不欲生，直至找到音樂及畫畫的愛好，他才在汪洋中尋得一塊浮木，找到活下去的動力。

渴望愛情，卻找不到一個伴

問及活至70歲，對愛情還有昐望嗎？明叔一貫講道理的口吻道：「愛情無分年紀，男女都需要。愛情是永恆的，活到100歲都要。」他又指，後生仔總愛追求浪漫，鄧麗君的《四個願望》道出了虛無飄渺的愛情想像，但踏入晚年的他，追求的很實際——「只是想要一個伴」。

可是，明叔又話鋒一轉，自言大半生都為身體的缺陷感到自卑，賺錢又不多，被排拒在婚姻市場以外，加上性格被動，一直不能覓得愛侶歸。「我現在那麼老了，還有女孩會喜歡我嗎？可能有，但都係嗰句，愛情無麵包會餓死；愛情於我，還是不可能的。」

遲d可能興返 浸豬籠

不過只用來對付男人

你係咪身同感受

篇野初頭以為描寫 清朝女性

#meX

升中四了

佢高啲定馬雲高啲

男人嫁唔出，毒撚屋

老貓，你想識女仔？

考慮下去相睇？

70歲處男係叫咩階級魔法師 ?

我的未來

無一百歲咁長命

我見到五十幾年後嘅自己

社會現代化，知識型社會，唔需要靠勞力工作
身高對男人黎講依然重要

介紹游b比你好冇